\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gruftschrecken}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (beschlagenes Leder)},
        hit-points  = {45 (6W8+18)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 14,
        con = 16,
        int = 10,
        wis = 13,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +3},
        damage-resistances = {Nekrotisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Erschöpft, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Gruftschrecken bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Gruftschrecken führt zwei Langschwert- oder zwei Langbogenangriffe aus. Anstelle eines Langschwertangriffs kann er Lebensentzug einsetzen.

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Hiebschaden oder 7 (1W10+2) Hiebschaden bei zweihändiger Führung.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=7 (1W10+2),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Lebensentzug}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 5 (1W6+2) nekrotischer Schaden. Das Ziel muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Humanoide, die durch diesen Angriff getötet werden, erheben sich 24 Stunden später als Zombies unter Kontrolle des Gruftschreckens, sofern sie nicht zuvor wiederbelebt oder ihre Leichen zerstört werden. Der Gruftschrecken kann höchstens zwölf Zombies zugleich unter seiner Kontrolle haben.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Lebensentzug,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Humanoide, die durch diesen Angriff getötet werden, erheben sich 24 Stunden später als Zombies unter Kontrolle des Gruftschreckens, sofern sie nicht zuvor wiederbelebt oder ihre Leichen zerstört werden. Der Gruftschrecken kann höchstens zwölf Zombies zugleich unter seiner Kontrolle haben.%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
